\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Times New Roman}
\setsansfont{Arial}
\setmonofont{Consolas}

\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\usepackage[
pdftitle={Тестирование и верификация ПО},
pdfsubject={Практика А1},
pdfauthor={Владимир Семенович Леверьев}
]{hyperref}

\usepackage{indentfirst}
\setlength\parindent{1.25cm}

\usepackage{graphicx}

\pagestyle{empty}

\title{А1. Использование Redmine}
\author{Лабораторная работа для групп М-ИВТ-18 и М-ФИИТ-18}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Цель работы}

\begin{itemize}
  \item изучить возможности Redmine для ведения проектной документации
  \item научиться вести основные виды тестовой документации в Redmine
\end{itemize}


\section{Получить доступ к Redmine}

Если у вас уже есть виртуальная машина с Redmine можете пропустить данный шаг и перейти к следующему.

Если у вас нет виртуальной машины с Redmine скопируйте папку с ней к себе на жесткий диск.

Запустите Oracle VirtualBox и используя команду Machine, Add Machine добавьте ее в список доступных виртуальных машин.

\begin{figure}[h] \centering
  \includegraphics[width=10cm]{a1/image1.png}
\end{figure}

Откройте свойства виртуальной машины и убедитесь что ошибок нет.

Запустите виртуальную машину.


\section{Войти в Redmine}

Запустите браузер в хост-системе и откройте страницу по адресу:
\url{http://192.168.56.101/}
Используйте логин \texttt{admin} и пароль \texttt{admin} для первого входа в систему.
Придумайте новый пароль для пользователя admin.


\section{Создание проекта}

Создайте проект и 3 пользователей с правом работы в нем:
\begin{itemize}
  \item разработчик;
  \item тестировщик;
  \item менеджер проекта.
\end{itemize}


\section{Работа с документами}

Загрузите в систему 3 различных документа в формате PDF.


\section{Работа с wiki}

Создайте 3 страницы в wiki не считая главной страницы:

\begin{itemize}
  \item Примеры использования языка разметки wiki.
  \item Статусы и метки системы задач Redmine.
  \item Топ-10 плагинов для Redmine.
\end{itemize}


\section{Работа с задачами}

Создайте 5 задач с разными статусами и придумайте описание ошибок. Настройте последовательность действий (workflow) и убедитесь, что при редактировании доступны только разрешенные статусы.


\end{document}
